有無人報左12月日文個能力試？

開多次 大家溫成點？

N5吾合格

我但我決定唔去考，sem尾好撚多野做，七月先

冇報 以前超低分碌過 諗七月再考

有啊

但仲未睇下書應該要不合格了

N3 未温哂

學好中交先啦

屌 我都係

N幾？

我自已報左n4/3

N4應該無乜問題

N3溫到一半 最怕聽解fail

N1

無撚溫過咁濟 等炒

吾你老

多數講呢d 最後都高分

仲唔溫？

N1唔溫書點高分
我先冇咁醒

N2 預咗肥

今年報名deadline一日之後先記起有件咁嘅事
不過反正兩年前已經pass N2
遲啲睇下有冇friend想報先再搭單

返工呀

推下

自學日文，報左N2
仲未開始好正經咁溫

n2
仲係咩都唔識咁

N1

無溫過，希望pass到la

報左N2 六成做烈士

you too

溫埋今日應該搵完書 可以做下練習

生字有邊啲係大熱 背唔哂

屌 我今日先開始背 發覺平時太依賴漢字

推推 仲有3日 有無報左n4 3既朋友打個招呼

報左n5
第3次考啦
好怕吾合格

n5 考咁多次做咩

你睇佢個吾字就知佢十幾年中文都係白學，N5報定下次都得啦

其實我連個範圍包咩都唔知 好彩係mc, 認得就得

巴打報n幾
我第一次考好緊張

3

一樣 我覺得我得4成機會pass

N3
今次仆街了

N1
驚聽日九展個場會好撚凍

我明天n4 學n4會5會好on9

考

一齊死

唔明你講咩

推推推

路過，日本留學中
利申 n5都冇

咁點上堂？

+1

無溫過裸考

報左N2未溫過

報左東京JLPT

病左聽日先退院

n5
第一次考，希望唔好fail

屌乜都未温

n1烈士

考N5 係咪好嘥錢

same

N5 唔難啦

希望係,佢果到好似寫得50%左右合格

學緊N3但報左N5
報考試真係一個逼自己溫書既好方法
發覺有好多字學左根本冇機會用過，尤其係堆片假名，心諗原來我學過呢堆字

我成日諗,有漢字優勢嘅香港,台灣,中國人係咪拉高咗全球個平均合格率

報左n4 n3
N4 應該會合格
N3 真係
驚文字同聽解
無乜點溫字

一樣呀

只求合格
唔想曬錢
巴打邊到考
我狗展

考n5，上左幾堂日經打後全部自修
有無師兄分享下n5係考啲乜？
啲人個個都話帶個腦入去就識，係咪真係咁易

一樣 我一早要出發 今晚溫到3點訓算

上網試下做卷就知

N3

N3 都係記下生字~ 同練下鈴聽.. 石硤尾考~

有冇咩生字必溫?

石硤尾加一

鳩溫 我買左本練習做 但溫完做落都好似兩回事咁

官網有一份mock券,個難度同真卷會唔會差好遠 ?
以前考ielts,sample question篇文同考嗰篇文係兩回事 好驚比人陰多次

N2

官網個份很簡單. 直頭易個學校..唔好信!
邊間學校唔講~教我既呀SIR 連登好多打手,自己搵
繼續練多左聆聽去訓教.. 聆聽好難溫

我而家仲出左去飲酒，聽日考N2應該

做過份n3試下 感覺似n4 聽解中9成已經自得唔似n3

咁今次仆街了

N1 冇撚温過 做左一半官網mock卷 希望低空飛過
屌你星期日兩份assignment deadline 完全冇時間温

自己買咗本mock卷做咗其中一份嘅半份
真係完全放棄咗
一樣係n1 然後安慰自己今次掙個經驗下年再努力過屌你老味

n2 係關西大學考 好緊張

N1自修,緊張到有少少胃痛

巴打影個學校門口俾小弟感受下~
(faker 都要學日文 )

朋友話N1 學古文?

唔敢想像 btw巴打學左幾年？

睇咗十年以上動畫,兩年前上過大學攪嘅beginner course,之後都有keep住玩日文game儲吓字咁,真正開始準備jlpt係哩半年
睇怕都要考多次

點解要報兩個

N3
好驚聽解 生字
過2日仲要final 今次望低空算了

話唔定考完一齊有好消息

N2裸考
太多assignment 根本無時間溫

仲有幾個鐘ja

各位考生早呀

祝大家有好成績

一樣

大家加油

去到九展先發現無帶身份證
好彩發現得早

已到狗展

唔係1325咩

上面巴打考n4,5姐

關大前？

N4 唔難喎

Same on9仔先會揀sem尾考

仆街了 文法 炒炒地

考緊N4

鳩撞都有55波

聽解唔好太快就ok

N4 読解果到有篇講 用舊報紙包住d商品比客，有題問點解d人會覺得驚訝係咪因爲好多客唔問關於茶既事而係問關於用報紙做袋？

係

係有幾題 答案太似

N2 睇怕要肥了

N4個重組句子可能炒炒地

N1 唔想再考過

N2考左？

一陣點半

想問下去九展個免費巴士係德福邊個位

地鐵站A出口入德福 直行過商場 見到周大福轉左直行

好緊張啊一陣N1

好緊張呀啲文法成pat屎
聽解又冇練過

銅鑼灣N2留名

點解會派左去石峽尾考
有冇巴打都係咁

遲報就係禁 上次試過
你好彩既隔離教堂講完主耶穌就唔會嘈到你

東京幾十人去錯application center
包括我。

仲等我急急腳退院搭的士

多唔多女仔考 定大部份毒毒地既男仔黎

屌 聽解應該低分

N4 聆聽個搬箱其實係第幾層

全部都係偽娘黎

屌n4 聽解g9g

我簡3

聽解n4 已經咁 一陣n3鳩撞

3 too

不能同意更多
認真前面文字文法讀解我都覺得ok 易合格唔係問題
但聽解好多鳩撞
要1半分都唔係咁自信

石硤尾宜家走 n4

慘 中伏

仆街好驚遲到

thanks

聽解先最易喎
得一題係聽漏咗

利申 十幾年動畫經驗

我都係3

陣間考n1

去緊 n3
最驚副詞

好似要19分姐 3分一就可以啦

3分一都中唔到 我認命

有無人陣間n1九展

中華基督教會銘基書院

有無巴/絲呢個試場？

28題唔係28分咩
一半係19？

孔聖堂中學？

已到九展

其實幾分先合格？完全冇理過
三份卷分開計？

成堆人係門口

好似係要過最低要求既分19/60 仲有3part其間1part hit到個分都當fail 之後再加埋90/180？

第一次考 有錯請更正

人人都好比心機温緊書，但我仲上緊連登

其實每part大概有幾多題架？第一次考n3好撚緊張

N3陪跑出發
考完返屋企繼續溫準備下次

我都想知係點計分 聽解好似有24 題 點解滿分會係60分?

條條唔同分？ 但無寫到 好似係 我之前問過人一次 佢好似咁答我

每題佔分唔同,難題佔分比較重

其實n4 同 n3 都係差12課 感覺唔會差太遠咁

我咁安慰自己

準備考N3 玩手機中

難題易過易題

12課係講緊邊本？

我覺得轉左n3書之後 完全係另一個層次
巴打n3?

N5都唔係好識

大家的日語囉 2本？

玩高d level 會知道多左日文（日本）既黑暗面

係 生字多好多咁 報n3既其中原因 係佢無同n4撞時間 入場睇卷算

例如？

屌，原來銘賢
而家即刻飛的

仆街仲未到九展 死得

1:25入場
1:55先考喎

唔敢搏
的士$35姐

形容 煩 可以有7個唔同既字表現

N1陪跑揮手👋🏻

今個星期先開始溫
發現原來好多野唔識

我想問N4 最尾果三題係咪都係3 😂

坐低左啦 bye
一間賽後分析

N3 石峽尾
準備陪跑

N1九展
準備等死

N1
大家加油
仲以為去九展架穿梭巴士會有好多人

Hi bro

加油巴打
要行五樓 搭lift算

見到日能就諗起我考09年N1聽解有條係EVAネタ

香港考試時間一樣?
啱啱係日本考完n1頭半場
等緊listening

今次n2幾難
但都應該過到

聽解唔好咁難呀

聆聽難
其他ok

聆聽有一題發緊夢就跟唔到下一題

第一次日本考佢特登用張紙遮住個鐘又唔早5分鐘講一黎就講停筆我屌一聲真係

進階 2本 之後係兩本中級for N3?

聆聽第4條聽到一半甩左

啲答案好陰濕
我最尾果part有題又係聽甩左，好彩跟得返

日本岩岩考完..日本考聽解係咪講得快d..

有無人影囡囡
根據我考n2n1經驗，幾乎全場都係囡

女係多，但仔都多

n2聽解唔知自己聽緊乜 完全無進步過

九展禮堂好撚凍

我都覺

有冇考n1嘅巴絲分享下試後感

無溫過，所以唔撚識

下年再努力

等聽解
暫時應該順利

隔離班耶撚勁大聲唱聖詩
好撚嘈呀

準備七月再考

一陣又聽：天気がいいから、散歩しましょう

屌exac7ly me

成日抬頭諗住望幾點點知冇鐘
好彩有帶錶

留左好耐尿
搞到做得勁慢

不嬲都自己帶錶最安全
時間管理好重要

份n3 好似同n4 差唔多

係日本岩岩考完n1 冇想像中咁難

Btw 有冇答案

唔覺播

覺得生字最難 代表啲咩

N5 helper 留個名先

我都係

聽解 最尾幾條我混亂拉面
但的確冇我想像中咁難

合格應該有餘
但高分就應該唔得了
我文法同聽太弱

係日本考左n1
文字同讀解 偏易
你同我講呢份係
難少少既n2我都信

係聽解比較多陷阱
同長對話我收了皮
以年尾 jlpt來講唔算難

一題都聽唔到

N3 唔係好難者

我用上年考n2既心態同速度去考
上年做到臨尾1分鐘先做完卷一
最後睇網上答案應該岩8-9成但拉curve最後177/180

但今年咁既心態考n1又唔知時間咁突然停筆搞到讀解做唔切
送左4題比佢

凍到hihi
btw listening

今次N2 listening比想像中難
應該過唔到三分一
出年再努力過

各位巴打七月再見

利申：N1 ，就算合格都想考多次

N2聽解比想像中難
希望合格到

我都收皮
開始都聽到幾題，之後完全唔知up乜鳩撞

n1聽解全場鳩撞

當捐左480

最有信心嘅第4題都好多聽唔到

通常第一回易D??

唔一定，試過9成鳩撞都合格

同我買嗰份mock卷完全唔同級數,出年再考

n2聆聽難到仆街 past paper 都唔係咁

長問題收晒皮

好懷疑有無人聽得晒

點解n1啲past paper永遠都易啲

點解感覺仲難過7月果次

明明N1 N2最易就係聽解 但都咁多人出事 你考完個試都係冇春用架啦 算把啦

竟然連問題4都唔識
同我買既mock 係完全兩個世界

好難
應該只有89分

最易梗係讀解啦
不過今次都係想像中難 無可能滿分過

N1 N2 聽解最難就係要全程保持頭腦清醒唔好hup著覺⋯

問題3完全唔知做緊乜
各位下年見

做過幾年pp輕鬆但今次可以成段唔知佢up乜春

N1已炒
做過幾份pp聽解都啱9成，但今次

聽解只要聽明就得
而且講既野唔難
但讀解難既部分就好似你做中文閱讀理解咁
識中文明佢每一隻字唔代表你即刻get到答案
要自己消化完先得
覺得讀解易過聽解應該係覺得起碼可以撞到自己感覺岩既答案

好難恰著喎 遊魂就真

咁撚快

屌 我聽解全1大法 唔知會點

勁！

等2月睇你既報告

巴打你真是捐480比文化協會

成堆2,3

係咪你地聽得少日常對話 其實唔難 至少冇咩完全未聽過既字係聽解彈出黎

依樣真 靠佢拉分

唯獨無練聽解

3 4

我覺得佢讀得好快，同埋漢字唔熟

用左2千蚊考哂n54321 都唔夠我上年考2次ielts貴

1 最少喎
（我係囉）

N2
內容明白曬
但啲長對話聽聽下好攰，記唔起開頭部分內容

N2路過，

Listening係好撚快....

平時食多啲生肉啦 成兩年睇動畫新聞唔食熟肉

N3聽解預感仆直

最尾個條, 個答案宜真係揀1,2,3,4
真係估佢唔到, 開頭miss左1,2,3,4係乜東東, 就唔洗做

以前追新番個陣 12點鐘個d tv放送都無字幕 聽聽下就慣哂

今次近乎裸考
原本打算靠聽解拉分，但做完份卷後覺得真係下年再見

係咪真？ 有中字會差好遠？

今日N3
listening收皮

入密碼fake死

無溫過去考N1 利申2016 pass過

N1 裸考 幾滿意應該無問題

等睇你幾多分
我記得d答案好平均

N幾？我朋友話N3 全1 應該合格到

其實問題 係在於 你平時睇動畫新聞 有冇留意下人地日文講緊乜

如果淨睇字幕唔聽 其實無意思, 但如果聽住睇字幕多少都會知某啲生字嘅讀法

當你聽返果個生字 自然會知道係咩意思

仆街 真係得
11個1
11/28*60=23.6

聆聽係太掛住認有無聲優搞到遊晒魂

最後獎品果題其實算好
果兩個人都有重覆提獎品內容
反而覺得微生物果題幾蝦人聽

我n3

N1
不過上面有巴打話1好少 可能係我錯

仲要係listening緊唱

讀解文法差咪又係肥

有部分我肯定既無填1 其他大部分都1鳩哂

有無得投訴

btw 我係日本考 , 成班監考個個串到馬撚 當考生係狗
佢地有黃紅牌 (真係好似踢波咁)
睇住有人比人DQ

如果今日N4低空飛過，係咪唔應該報下年第一回N3？

點先拎到牌

你肯溫書既話一定無問題ga

唔洗一定要pass 去下一級
你想挑戰下就可以架啦
講真n3n4張證書都無咩用 就寧願試n3

未開考掀頁 ＝黃
電話響 ＝紅

N1 聽解 第1條第2小題，有圖嗰個，答案係咩

1?

香港話見到會直接DQ，日本仔好人先有牌
Btw，香港啲學生考慣試，好難中招

岩啊 listening 電話響 成個場都想dq你啦

有無得賭黃牌3.5大

1

無記錯都幾多3
1好似最少

1啊 太多人叫佢去搞保險先嘛

我都係 因為我淨係聽到ア之後一定係イ，4個答案1 係咁排法

印象中佢要去ア同ウ
但係去ウ前要去イ申請返文件
但係イ而家好多人
就叫佢去ア搞掂先 因為快

多謝先！N3聆聽而家灰左 長文聽唔明！

原諒小弟渣 N4 聽力 網上會唔會有答案

就算網上有答案都無用

已經唔記得曬

趁而家仲記得少少
想俾個心理準備自己

Listening 收皮+1

裸考N3

覺得俾想像中易好多 話係N4我都信
不過我對答案只記得讀解最後兩題都係2同中間有3題係連住3啱左

讀解裸考真係勁易

Vocab 21/25

最渣果part都冇事

我其實試過自己係做到N2 但怕太進取
結果今日考完N3有啲後悔冇報上一級
又要等多半年幾先可以再考

其實都算易
但啲題目好陰濕

聽左好多題都係講左答案後讀埋曬其他選項出黎陰你

但呢條係最易
係一開波出呢條, 個時仲好精神, 應該無俾佢fake到. 答案其實講黎無用, 唔同試場既答案次序可能係有分別, 因為份答題紙有d特別number係度, 覺得係用黎分唔同version

我平時有聽開廣播劇，睇生肉都ok，但今日N1就
其實係唔夠體力，遊哂魂，咩都聽唔入

N3頭2份好易
最尾聽解好眼訓miss 左好多
下次唔係12月考 太忙

有冇n1撚好記得啲題目等我去對下答案

遲D D 大陸網會有哂成份卷

7月考個陣 明治大學有人比2張黃左

我都係聽解嗰時遊咗魂,唔知點解完咗頭2份就好眼訓

n2 listening 炒撚哂車

Yes 聽聽下就會成個人放空左

n2 係做做吓好撚眼訓
失晒神

應該會有分既.....

n3 聽解炒曬車
下年見

N3有答案了
等緊n1

n3 已炒

遲啲就唔記得曬自己揀左邊個la

wheree

其實有答案又點, 無答案又點, 你都係改變唔到事實啦, 下次再努力過啦

N3上n2 六個月準備夠唔夠 用無前輩講幾句

聽日劇/生字 係咪睇日劇/背生字咁就可以？

屌 打撚錯d哂字

梗係唔得啦, 仲有好多文型個d呀

係改變唔到個成績
但起碼知道自己錯咩 唔識d咩
成日想個結果話埋俾我聽錯邊題
不過呢d考試都唔預你咁做

唔好淨係日劇 睇日本新聞 讀報紙 用日文涉獵唔同範疇既話題

d題目陰陰濕濕, 俾你知道點陰你都無用, 下次會用另一個方法陰你

有fd今日去考趕唔切，之後身體d毛病又發作 考唔到n2
想同佢講佢既程度可以下年直接考n1

3個月都夠 n3如果你考到150分左右 其實你可以直接考n2

最緊要生字 生字幫你拉到好多分

自學n4 here
聽解好難，比起官網公開個份例卷難好多
頭兩份就比想像中好做，希望合格

N2輕鬆過

利申：冇溫書

嗯

唔可以咁講
佢d題目唔係陰濕
出的係常用文法 語速都係正常速度
只不過我地聽唔慣所以覺得好快
絕對有溫返的價值

n4 文化讀解自我感覺ok
但聽解好多鳩撞

3年前n5 117
2年半前 n4 n3一齊考 170 160
上年 n2 120
希望今年比我低遊合格

n1 聆聽最後尾3(2) 既答案係3
3係邊兩個 2&3定3&4

其實睇慣綜藝生肉就會覺得佢讀得好慢
我覺得佢真係出得陰濕嘅
有啲答案根本係一句帶過然後討論其他錯嘅選項去陰人
不過你聽明曬佢係陰唔到你嘅 所以都係努力啲加強聽力啦

其實最衰係好多日本節目都係無字幕, 變左要練習係有d難
不過其實真係唔算快, 不過要聽熟d生字,

男2 女23

考完頭兩份充滿信心，然後聽解直接收皮

遊花園遊到無曬力

thx
爭啲以為自己錯

考試斯德哥爾摩症候群

有冇人覺得其實讀解啲文章觀點都幾有意思，如果係閒時睇既話都幾有得著，日本人諗嘢嘅角度都幾得意

講綜藝嘅話推人力舍字幕組
佢地有做London hearts同Monitoring既節目 Monitoring就算冇字幕都好易聽

但我最鍾意睇既明石家秋刀魚啲番組真係冇咩字幕組做 佢講野同節目節奏又快到痴線 我覺得自己啲聽力就係俾佢練出黎

其實真係既, 不過咁短時間要睇咁多篇, 根本無時間去思考

我都係呢個答案
7月考N2聽解60/60，今次N1有30/60都偷笑

我一路睇一路up頭，有幾下唔記得自己考緊試

N1 言語知識+文法 岩左34/45題

我覺得有日字重要D

梗係要日字啦, 要中字黎做乜

喺邊度睇

有答案無題目喎

30/60
感動，最唔識果part都唔錯，算裸考成功

綜藝最好嘅地方係佢好多笑位會粗體打啲日文出黎
睇得多你會睇住中字但腦裡面係浮現返日字 慢慢就連中字都唔使睇 直接聽就明講咩

39
等聆聽解析

頂，我都係裸考，我都大概係呢個分

諗住下年年中考，n5難唔難？

訓住過

n4 有漢字會易D 好似係

n5都唔pass就要自我檢討啦
從未考過N5, 一考去考N2, 結果, 係好多都唔識.....

好感動，差唔多5年無掂過本書諗住去博下
咁岩撞正份比較簡單既卷

今日考完，N5冇難度可言 係聽解平時冇做開可能錯一兩題

幾時會出題目+答案 對到59題好想對埋佢

42/45

帶住個耳筒都聽班耶撚唱歌
雖然聽解本身都炒炒地

講到好似好易咁，搞到想越級考n4

得罪講句 n5都炒可以考慮將時間放係其他地方 日文唔太適合

直上n3/n2啦
N4/5好易
唔好曬錢

到49為止 43/49

啱多幾題就pass
今次好似唔難

古新聞

係咪無閱讀對

暫時32/49 頭25題岩19題 去到後面錯到傻左

上年考N5攞滿分, 今年讀完50課大家的日本語考N4

我覺得今年篇讀解分較難...古新聞睇左好耐先知係舊報紙咁解

文法中有一條意思係「係呢個星期內要做好交俾我」, 應該係揀"間"定係"中に"?

同埋聽解第一條條女係アパート定係本屋等條仔?

好似都係錯大約15 題左右(重組句子當錯晒 )

新聞 好似N5已經會出現嘅生字
古新聞 只係修飾名詞

去到後面有d唔記得答案 等佢今晚出埋閱讀就知合唔合格

平時READING 係最高分
如果READING 炒左我想跳海

想問下D 題目比重係咪題題都一樣
會唔會邊PART 比重係高D?

會 好似係多人岩個d題目就低分d

禁死得
重組原來岩左2 題~
都係錯15 題左右~

N4上N3要幾耐時間? 而家開始學, 考下年第二回夠唔夠時間?

一定夠啦~
不如直接跳N2

N2好似難好多?

不過我跟日經學教得好慢

條女話佢行完街再係卡拉OK隔離間書店等條仔

靠自己啦 出去學到n3到其實已經可以考n2

N3肥左聆聽想練好聽力~
有冇日本綜藝節目有中日字幕 或者 日劇都係中日字幕 網分享
睇親都係全中字..真係唔會點進步

建議可以聽下日本的電台, 聽唔明都好起碼慣下D速度

我訂左ISAKURA
睇左一年
係有用既~
(最少睇日本節目好開心)

咩都難 想喊

好羡慕你可以去日本大學考

N1 睇返答案，文字詞彙錯成6條，19/25
好彩文法拎返分，錯得1條

快d出埋後面閱讀啦
大陸仔點做野

其實啲大陸網點樣集合啲題目同答案？
一大班人去考每人記一題？

大陸要收買人流出試題用乜易丫

咪係，無成份scan 上去咪算畀面

放心 遲d就會有

下次早啲報，望去到九展考算

九展好撚凍架

求神拜佛，n1聽解有25-30/60 就好，次次都係衰聽解！！

係啦~~ 做完成隻手凍冰冰

我都凍到有D 聽唔到

我聽解本身弱，唔駛賴 有 d題目內容已經聽得明7-8成，總係差少少揀唔到答案，真係好唔火滾

好火滾！

個答案網兩款N1 46題聽解答案唔同既
一個1,一個2

讀解先岩

我讀解對滬江版 就59/70

哇。。。 對哂n1
46/70
22/35聆聽

會唔會唔合格。。。
聆聽一直最有信心 n5432我都係聆聽58/60分
第一次錯咁勁.. 問題4個13題錯到傻左

46題一定唔係1， booking確認左先會寄正式

初步估計N1 裸考140/180

我覺得第46題應該係2,
因為1係話最近會寄黎,
但錄音只係話如果確認左, 先會寄
-->1, 佢冇講過最近會確認=唔一定最近寄到黎
-->2, 呢一個moment, 佢仲未確認呢一個的確係一個fact黎
所以應該2

文 50-51/70
聽力 29-31 /35
淨係計比例139左右
咁應該實夠pass啦 裸考成功

咁耐仲未有N4答案既

同意

N1對完答案，如果個網冇錢的話，140分以上145分以下 (雖然讀解有幾題我覺得怪怪地)
有幾題唔記得，不過是L但反正已pass
完全裸考

冇錯

文字: 30/45
错:2,11,12,21,23,25,26,27,33,35,36,37,38,41,43

讀解: 22/30
錯:49,59,60,61,62,63,65,69

聽解: 17/35 (估計)
錯:
1番2,4,6
2番3,4
3番1,3,4,6
4番記唔到當岩1/2
5番錯3(1,2)

如果相同比重:
114/180

LISTENING 4番唔好全炒啊~

68/105 x180= 114

佢好似係分番3 PART 計?
1-45 , 46-70, LISTENING
所以唔可以禁樣加埋去乘?

分組點票應該被否決

支那網係禁講的

N1分數計算方法如下：
文字語法 問題4.7是兩分一題，其他是一分一題，總分除以56再乘以60。
閱讀部分 問題10，13是三分一題其他的是兩分一題。這個不用乘也不用處，算出總分就好
聽力部分 一是兩分，二是一分。三是兩分，四是一分，五是三分。總分除以57再乘以六十
就這樣了，沒項都要高於19分這個你應該知道的，100及格。

跟佢禁計係104/180 好驚

1.文字文法
問題一 1點*6問=6點
問題二 1點*7問=7點
問題三 1點*6問=6點
問題四 2點*6問=12點
問題五 1點*10問=10點
問題六 1點*5問=5點
問題七 2點*5問=10點
合計 56點
計算公式
-------點÷56×60=-------點
2.讀解
問題八 2點*4問=8點
問題九 2點*9問=18點
問題十 3點*4問=12點
問題十一 2點*2問=4點
問題十二 3點*4問=12點
問題十三 2點*2問=4點
計算公式
-------點÷58×60=-------點
3.聽解
問題一 2點*6問=12點
問題二 1點*6問=6點
問題三 2點*6問=12點
問題四 1點*13問=13點
問題五 3點*4問=12點

計算公式
-------點÷55×60=-------點

大前提係真 無謂空歡喜

應該唔係，以往有案例錯咗幾題都係滿分

成日都有種陰謀覺得其實佢係咪RANDOM 派合格

錯幾題都滿分？

有fd話要拉curve

如果佢要保住佢30% 人數合格既話禁計黎都無用

知乎話是咁計的：
1.首先會統計每題嘅答啱人數
2.然後會有專家根據統計數據同埋自己嘅專業判斷給出每題嘅難度，俾如第一題比較簡單，詞匯能力0/60嘅人有25%機會答啱，能力5/60嘅人有50%機會答啱，能力10/60嘅人有99%機會答啱......
3.於是可以計出“假設你能力係x/60，你會好似你份卷咁答嘅機會係幾多”，得出機會最高嗰個x就係你個分

tldr：總之個計分方法好撚複雜，唔係單純每題佔幾多分咁簡單

99% 9 Up

屌我諗起讀u 嗰時嘅一個stat course

簡單黎講, 就係佢玩晒
BTW, 如果係25%既人答啱, 應該會佔好少分, 因為好大機會係白撞既

好似話如果你係高分段嘅人，錯左條難題冇乜所謂，錯左條簡單題就大鑊；而如果你係低分段嘅人，撞啱咗幾條難題你就發達

下年7月考n2都仲得

我試過
之前n2明明文字語彙錯幾題，最後都係滿分

N2唔係難過N3好多咩?

7個月時間咩都夠啦

完全唔明

我都係，N2錯咗幾條文法，最後滿分

個計分係計組合架
例如聽解有35條
有2^35個組合(只有岩同錯)
全部組合會分成61組(0-60分)
最後根據你既答題組合所在區間比返個分你
所以就算唔係全對都有機滿分

佢咁玩法 其實真係好難估自己咩成績

唔怪得改成兩個月

我仲要係公司group報名，自己無得睇

嗯，分數的確不是固定的，是浮動的。評分主要看答案組合，還有題目的正確率。
比如一大題有3小題，總分30，正確答案是ABC，那就會有N個答案組合。列舉幾個直觀的組合來解釋：
選ABC的人，得30分。（標準答案）
選BBC的人，得15分。（雖然對了兩題，但因為第一題很簡單，正確率極高，錯的話扣分也多）
選ABB的人，得30分。（相反，如果第三題很難，正確率很低，即便做錯，這個答案組合也能拿滿分）
選CCB的人，得5分。（即便全錯，也會考慮到應試者答題時的思路來給這個答案組合加分）
選AAA的人，得0分。（為什麼對了一題還是0分？就是防止有人會這樣蒙答案。所以有類似嫌疑的答案組合會被判0分，這也是為什麼能力考不能全寫一個答案或瞎蒙的原因，一定要仔細分析。）

支那網到搵到 痴撚線

上次n2滿分
今次n1又係食菜咁食

上面嗰位全1烈士

等睇係咪堅零分

留名

我listening 有一part係咁樣撞

你地全部都係同一間學日文？

下年見

如果咁樣拉Curve ge 話，
我全部卷只係中一半ge話有機會Fail

PS: N2 人, 但今次D答案好似大多係2同3到

我一直聽緊，聽ラジオ盛岡同世田谷

用電話有冇地方可以download 日本綜藝/日劇/動畫 又有中日字幕? 冇中日, 得日文都可以
thx